屋企開Zoom同學家底見高下 公屋仔迫客廳上課感自卑︰無心機讀書

疫情下學生被迫在家上Zoom網課，但非人人都享受遙距教學。有公屋仔大呻一開Zoom就像家底比併，室內裝修被一覽無遺，可以見到公屋仔無獨立房間在客廳上課，伴隨著家人的嘈吵聲，與私樓仔的差距甚大，令公屋仔感到自卑，失去學習動力，形容上Zoom堂是迫害公屋仔。

有公屋仔在「連登討論區」開帖文訴苦，自從上Zoom網課後，暴露了公屋仔與私樓仔的差距「已經大到冇乜可能單靠勤力彌補」。在網課世界中，金錢的差距不是最大問題，而是屋企人與環境有較大影響。

全家迫住細屋環境嘈吵
連登公屋仔認為，返學校上課，大家在一致的環境學習比較公平，但現在全世界在屋企讀書，是公屋窮人的末日，家人迫在一間細屋，環境嘈吵得令他不能專心上課。

屋企同學校唔止係地方，仲包括人，公屋廢老對學習意欲嘅影響不亞於環境本身……唔係設備問題，係喺屋企讀書冇心機又讀得差。

幾兄弟姊妹逼在飯廳上堂
有同為公屋仔的網民表示認同，「公屋仔遙距學習方面嘅客觀條件真係比私樓仔差」。住公屋主要是人多迫在一間細屋，大部分都沒有房間，即使幸運有間房，但隔音功能也極差，長輩喜歡由朝到晚開電視睇TVB，還要承受鄰居的小孩尖叫。

仲要幾兄弟姊妹逼埋一齊喺飯廳上堂，少少私人空間都無。

再令公屋仔自卑的是，一開鏡頭就像家底大比併，見到每一位同學的室內裝修，家底一見高下。「上堂好辛苦，我無房，喺飯廳度上online class讀書溫習，老竇老母行嚟行去又要講嘢。」

建議開虛擬背景
有連登仔建議開Virtual Background（虛擬背景），放張豪宅相做背景，但要電腦硬件較先進才用得上。公屋仔大嘆連電腦都要與家人共用，無錢買多部或升級電腦。

私樓仔︰一樣無房環境好嘈
有私樓仔網民指出，住私樓不等於環境好，一樣有環境嘈雜聲，難以集中上堂，「唔係個個私樓仔有自己房，我就冇喇！」始終香港地小人多，私樓的空間一樣狹小。

網民都希望公屋學生不要妄自菲薄、怨天怨地，自己的小小不幸只是社會的冰山一角。

唔使住劏房已經好好，以為自己好慘好不幸，有公屋住可能已經係他人嘅幸運， 如果真係唔得去樓下公園。樓主加油，唔好妄自菲薄，自己都睇唔起自己，冇人睇得起你。

有公屋學生認為上Zoom網課似家底大比併，自己無房間要在家人嘈吵聲中上課，感到自卑。

希望公屋學生不要妄自菲薄

「上堂好辛苦，我無房，喺飯廳度上online class讀書溫習，老竇老母行嚟行去又要講嘢。」

呢啲父母唔知自己個仔上緊堂?, 已經要住公屋仲要唔識靜靜地俾個仔好好學習

籍口者

熄鏡頭咪得

又唔係一定要開

錄埋影 錄埋音事後再重睇都得啦

係問野難 雞同鴨講

大小同樓價有直接關係

唔係有虛擬背景功能嗎？

真垃圾學生去圖書館咪一樣無心機讀書係到訓教

通識又作新聞出題目了

連登 > 新聞 > 連登
屌，人型蜈蚣咩

由七月十五日(星期三)起，所有較早前重開的公共圖書館及附設的學生自修室將暫停開放。

I mean同環境無關呀，垃圾學生閱讀理解囉U?

讀書唔成咪做黑警

d學校又係on9好多話版權問題唔比重溫

迫人指定時間上堂

你錄好晒放上網

開堂淨問野仲有用

d學生勤力果d可以睇晒咁多堂

懶果d咪重睇果堂囉

識得咁諗嘅當初可能唔會生出來害佢

果個要背景剩色先用到
有人喺後面行過都會現曬形

你理解咗啲咩啊？

而家個post 既purpose咪係講學生係因為環境嘈吵導致冇辦法上堂/學習囉？

你依家就去批評提出問題嘅人係垃圾學生，你同共產黨嘅垃圾思維有咩分別？

我應緊人地個comment,而唔係個post呀傻閪籍口就籍口啦賴東賴西，垃圾學生讀書唔成就賴家底，賴屋企人，賴環境，賴埋師資，朋友，幾時諗下你自己咩料呀，垃圾

人哋個comment咪應緊個post囉，佢叫人哋錄影呀嗎錄影左之後就冇咗個環境問題，先唔講佢個comment得唔得，但公屋學生出嘅問題直接將spin去係地係垃圾學生。

閱讀理解咁廢，那來嘅自信啦

要睇住學生有冇行開左

點解你覺得私樓唔會？

利申用zoom上堂，個位同學間屋點都唔會係公屋

我次次都話壞左 開唔到

佢可以點踢你出校咩

香港d學生太乖

其實學校錄影 比人重溫咪得

老師同學生都勁好做

大家唔洗on99指定時間上堂

學生夠膽咪唔好睇 考試唔識炸麻

勤力果d進度仲快一次睇晒

已經解決晒所有問題

on9叫乖
開住個屌你老母Zoom同自爆有咩分別
之後就教出新一批傻9係連登自爆

依家公屋大間過新個d私樓.

咁學校可能迫學生開嘅 唔一定好似返工開會咁

都係果句壞左咪得
唔開踢你出校咩

有啲學校講明唔開 cam 當抗課，當然你唔介意成績表寫attendance 好低學校都奈你唔何

其實唔洗spin你都已經將垃圾兩個字寫左係自己額頭到咁鍾意賴屋企點解唔賴佢地點解要生你舊垃圾出黎

都係睇dse分數者

睇到呢度真係笑咗，巴打你都幾野蠻下，唔講道理，唔夠樓主講咪算囉，玩到人身攻擊有咩意思呢
屌人？邊個唔識啊戇鳩仔。

宜家咪講緊道理關環境乜野事？嚴重到影響佢讀書？？

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

環境係會影響一個人學習，如果唔係點解咁有一些學生會選擇去自修室溫書？

你受過黨嘅教育思維真係唔同人，下下將提出問題嘅人定為垃圾。

公屋已經好過好多擋房

傳媒台灣化

Zoom冇得bur左個background?

That can be embarrassing
How about using [url] Zoom virtual background??[/url]
Tutorial:

邊有人咁得閒睇你背景係咩ON9

心態決定命運
根本無人得閒睇你背景係咩
有自信嘅人唔一定成功 自卑嘅人就一定失敗

要買過靚小小嘅headset就真

電腦太廢係用唔到

唔係有肉糜食的嗎？

何不食肉糜

有公屋仔在「連登討論區」開帖文訴苦

完啦好嗎

垃圾topick

就算唔係公屋 都有呢啲問題
屌你老母 樓上長期鑽野
點聽書呀屌

好似第三次喺熱門見到呢單新聞

兩三日前先見過一次
做乜又貼多次

窮撚特別多藉口

d學校on99既
自己睇堂都錄影啦
唔好較public米得囉

香港好多教育界保守程度會嚇死你

錄影左之後就冇咗個環境問題?

提意一下開放政府自修室比有需要嘅人，

好多父母要返工，最好有人看睇住D小朋友。

電腦沒cam 屋企沒pad 沒錢買cam點開？

考試唔開cam
佢真係可以fail你

點解我日日都見撚到呢個po

呢單野有冇重要到要日日貼一次呀
浪費晒網絡資源
留翻個熱門比重要新聞啦

公屋死窮鬼屙屎唔出賴地硬

屌又係9up俾人抄左去做新聞之後變真有其事咁討論

其實開cam考試有咩用
影個人定影份卷
要出貓根本唔難
open book出難d好過啦

係床到上唔撚得咩

抗課囉

仲要一上youtube就搵到,比傻狗老師放埋全班上網

可能間屋真係好細冇得避

又開新po做乜鳩
連登仔話公屋係人生贏家
自乜卑，自豪就真
大把連登仔住公屋覺得自己好快會發達

好多人未睇過

咩topick?
咩垃圾？

版權問題喎 版權係學校 唔係呀sir

學校：唔好搞咁多新野啦 唔比錄

個虛擬背景唔係每款機都有，電腦要硬件配置好嘅先得，tablet仲戇鳩，用iPad先得，如果你用Android,就算你攞三星打手鳩吹嗰部當今最蛋硬體S7+一樣用唔到，同垃圾冇分別

virtual background 做豪宅背景

學校本身有責任 send virtual background 比學生
每個學生用同一個 virtual bkg 就解決到問題
同埋用 virtual background 洗撚 upgrade 電腦

落公園zoom？data要錢喎，又無laptop，得部電話仔睇到眼盲

依度係香港呀,你覺得呢

有學校指定唔比用虛擬背景

極品 有冇名想睇下教畜係咩樣

全屋貼蘋果, 應該會叫你即刻熄cam

無學校會開放到咁
好多校長都好保守
要成班同一時間上堂先學到野

撚有人得閒理你個背景咩
做得同學既大家咁上下架啦

成日都覺得有啲post係啲記者作故仔上嚟開post然後即刻報
唔係個個假膠都係痴線佬/打手
肯定有啲係無嘢好報既記者

又一件五毛,大陸仔 慢慢比人監控
你老母比全連登仔屌過就有啦
五毛死全族

網上考試 影人
好似會要你adjust 個 cam 到望到你張枱

邊間公屋無房？私樓就一定大？

外國一早有都唔算開放啦

所以咪話香港教育點會進步

你面授上堂錄音隨時見訓導

但又講唔出錄音有咩問題

咁就仲簡單 直接上網search
俾佢見到個人有咩用

經濟日報都幾好野，同一題材出兩篇稿，仲有班傻仔/打手出幾篇文又推post ，標題仲要一鳩樣，乜出post 果時真係無發現咩

原原原post 樓主已回應經濟日報炒作，各位請集中討論：

講緊你呢篇文係topick出
即係經濟日報旗下網媒

出post之前check下先好唔好
俾錢藍媒賺

Free.. 直接斷線堂都唔洗上

我見工好彩有白牆

用background 就可以了

開cam黎take attendance

點解好似連續成個星期日日都見到類似post

連登 -> 公海 -> 連登

講真無咩野喎
你背住個櫃至少無人行黎行去啦
邊個理你後面擺乜

仲要有啲學校迫人開cam

窮人生仔....

灌輸正確觀念 唔好歧視窮人 呢個唔係依家先應該做嘅嘢 無論自己學生有冇咁樣都應該要做 唔應該等有嘢爆出嚟先做

香港啲中小學考試open book? 成份卷都係鬥背

得公屋得天下

唔好賴，我住公屋你住公屋，我好enjoy online learning添！

笑撚左
100%防唔到出貓就代表冇用咩
至少要你影CAM 你真係想出貓的話
你都要花下時間心機去搞下

冇CAM的話
直頭係諗都唔撚洗諗

好心你呢啲低收入公屋傻鳩就多啲用下腦咩
30歲都來
3皮收入都冇
仲要係度扮醒
你有腦就唔洗低收入住公屋冇車冇樓啦
傻鳩

唔係有得開VR背景咩堂堂都好多人開太空啊仲有武漢站華南海鮮市場

咁on9？如果係廁所點算

停啦好嗎
日日都喺熱門見到呢個po
又loop

咩垃圾學校逼人開cam

以前一齊逼係課室上堂，唔會有明顯嘅父幹比較

所有學生都係大學生？
中小學可以咁樣掛機走堂？

就係有人咁得閒 例如我

連登仔作文又當真

點大間法
有冇兩千呎
冇就唔好話大間過新式私樓
冇證冇據唔好亂up

再講 公屋平均大細都係300呎 最大咪得500呎

I5處理器以上先得

名校都有人住公屋，有人住山頂啦

失敗者先會咁認為
問心個句 一千呎新私樓同公屋比 唔通住公屋個件會威啲咩

有房=/=有自己房

人地唔知，自己知都夠啦
有對比咪有傷害囉

有啲六人家庭排公屋
得一間五百呎公屋 兩房
唔通個個人都有房？

學生哥無聊呀麻

關乜事. 我Parttime course上夜晚堂. 放工趕唔到返屋企開Zoom.
一部ipad , airpods pro. 買個餐係間少人既麥記/KFC都係咁照上成晚.

私樓唔一定大 但個range可以好闊囉
細到200呎到3000呎都有

公屋最細150呎 最大咪又係得個500呎
唔通公屋有一千呎單位咩

現實就係咁，避得一時避唔到一世，早d 接受現實窮人同有錢人既差距唔係仲好咩

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

On9

窮撚父母唔係個個咁諗架
識咁諗就唔會捱窮啦

自卑就輸一世

考試要用lock down browser架

所以返學校咪對好多學生好重要囉，如果繼續咁樣，佢哋同資源相對比較充分嘅學生嘅差距就好大。

班垃圾識得諗
就唔洗住公屋啦

「成日掛住對住部電腦打機！」

個個咁諗咪唔會進步

好似kol咁 一樣可以公審重睇

9up講廢話果d咪比人淘汰

教師個個諗自己都唔係想教好學生

錄屏要勁d既電腦又係搞死基層

入門電腦一錄會勁lag

不如咁啦，將一啲學校暫時成為自修室，讓入息審查條件比較低嘅家長嘅學生，可以去學校睇Zoom，政府就請多少少本地嘅助教/tutor ，可能唔需要好高，HD就得，每個學生呢保持1.5米嘅距離，咁樣咪可以符合Social distancing，資源比較豐富嘅學生就留喺屋企上zoom。

唔知何唔可行

呢樣野唔係個個屋企可以解決到，有啲小學生或者幼稚園嘅家長意識唔到呢個問題，如果學校做臨時嘅自修室，請一啲本地人去睇住啲學生，保持1.5米嘅距離，自修室嘅電腦設備必須要符合標準。有冇得諗？

政府做野邊理你感受

其實冇必要停學既 係d恐懼撚驚者

返工咪一樣多人

工廠做野同返學密度都差唔多

就算平時比開, 喺測驗/考試嗰陣一定要熄

有啲人有心對付香港嘅下一代，就係唔想比佢哋有個比較好嘅環境去學習。

我同同事開會都唔夠膽開cam

冇得比，美國真係為人民服務呀ma

的確唔係個個夠膽開cam。

唔記得高登會有咁嘅會員，係咪比呀林祖舜Ban咗？

有得上堂已經唔錯啦
非洲人要行3個鐘先可以上堂呀
身在福中不知福

類比錯誤，問題係非洲嘅學生就係同非洲人比較。

但香港平民學生佢哋係要同香港中產階級或以上嘅學生甚至內地權貴嘅新移民小朋友比較，個差距就好大。學歷有差距就已經一個損失，將來咁多國企企業喺香港收購香港企業，好多上流嘅機會都冇佢哋份。之後佢哋有幾多人能喺香港有良好發展？

香港平民學生好多都係大陸150個單程證.....

電腦唔夠快就開唔到virtual background.
我個仔部thinkpad 行8代i3 就開唔到virtual background. 老婆部6代i7 dell 反而得。

用錄影定zoom 基本上係爺孫騎驢，有家長強烈想有interaction, 有家長話日頭要番工無得開機畀仔女上堂。
最攞命係19校長會話同老師話「why not both」

無

無錯，不過開會headset 要夠好通常過千。
無打機唔知電競headset 開會夠唔夠好。

老師都用啦

老師多得你唔少，一個星期一段片都做到PK, 慘過番工。一次做哂佢地會死

重要隨時一家人同時開4個zoom, 父母仔女

開會呢隻算把啦

係屋企梗係讀唔到書
老母係旁邊睇撚住點讀

屋企有廢老，小朋友上堂時成日行黎行去，又問個小朋友食唔食生果

連登>公海>連登

屌啦 就算畢左業wfh啲老母都係唔撚會理你

其實錄影輪到老師們顯出家居狀狀差距，有d打哂燈成個YouTube 咁，有d玩美術，就攤哂成套架生係kitchen island, 有d就縮係屋企一角影。。。

學校思維「出左事你負責牙」

特衰政府只會派華為，甚至係不知名大陸機

我覺得屋企人係咩人最重要
屋企細一樣可以全家靜靜地畀你上堂 鄰居嘈就冇計
已經夠窮 重唔合埋把口等啲仔女好好上堂 唔知呢啲人諗乜

而家突然間出現肺炎，已經令到好多學生冇得返學校上課，好多嘢都大改變緊，學校當然要變先可以配合到當前嘅環境，怕出事嘅學校自己請人囉咁嘅思維就要改下啦，唔係點應對改變。

我覺得係應該係學生資助辦事處去資助一啲低收入嘅家庭去買iPad，好似比一萬蚊嘅方法咁樣喺網上銀行登記，立即每個人比10,000咁就最好啦

冇辦法，有啲家長未必識諗，但係我哋都要提供最後嘅機會比一啲小朋友，唔好俾佢完全冇希望，都要比一啲機會佢，去改變自己嘅處境，最好係政府開放自修室，加派更多圖書管理員去睇住D小朋友。

規定個個白Bg就唔洗煩

有學校規定開